---
title: 'Vorschau auf den neuen Matrix-Client Riot'
date: '2018-05-29 20:34:00'
categories:
- OSBN
- Allgemein
tags:
- Matrix
- Messenger
- Riot
slug: vorschau-auf-den-neuen-matrix-client-riot
---
Der eine oder andere wird es schon mitbekommen haben, dass ich in puncto Messenger große Hoffnungen in das Protokoll [Matrix](https://matrix.org) lege. Der offizielle Client Riot war bisher aber immer ein großer Kritikpunkt bei vielen Nutzern.

Anfang 2018 haben die Entwickler von Matrix / Riot 5 Millionen von Status erhalten. Diese Summe sollte unter anderem in die Verbesserung des Referenz-Client Riot investiert werden. Heute wurden nun die ersten Screenshots des neuen Clients [veröffentlicht](https://medium.com/@RiotChat/a-sneak-peek-at-a-whole-new-riot-im-1114df653782)

Wer nichts mit dem offiziellen Client anfangen kann, kann ich zum Beispiel die alternativen Clients [Quaternion](https://github.com/QMatrixClient/Quaternion), [nheko](https://github.com/mujx/nheko) oder [fractal](https://gitlab.gnome.org/World/fractal) ansehen. Diese sind vom Funktionsumfang her aber meist noch eingeschränkt, sodass bei nheko beispielsweise die Verschlüsselung noch nicht implementiert ist.